2) مدّت جب کسی لفظ کا آخری حرف کسرہ ہو: ایک درجہ الف سے الف کے پانچ درجے (1 سے 5 میوزیکل نوٹ) تک لمبا کیا جاسکتا ہے۔ اسے کسرہ اور رؤم کے ساتھ بھی پڑھا جا سکتا ہے جس کا مطلب ہے آخری حرف میں کسرہ کو ظاہر کرنے کے لیے نرم اور دھیمی آواز میں پڑھنا۔

ایک فوری نوٹ: اگر مد ارید کے بعد آخری حرف مندرجہ ذیل حروف میں سے ایک ہے (ق،ط،ب،ج،د)، تو قلقل کے قاعدے کی وجہ سے، رؤم میں نہیں پڑھ سکتا۔ (مزید معلومات کے لیے قلقلہ کے موضوع کی طرف رجوع کریں۔) تلاوت میں مدّت کے تمام لازمی اشکال کو پڑھنے کے بجائے، ایک اور آپشن یہ ہے کہ کسی ایک کو اپنی پسند کے مطابق پڑھیں۔ آج کل، Rawm کی تلاوت کرنے والوں کی طرف سے مشق نہیں ہے.
